公院求診者25%有流感病徵

2019年01月23日

公院求診者25%有流感病徵

衞生署呼籲家長帶子女接種疫苗防流感。

【本報訊】冬季流感高峯持續。衞生防護中心數字顯示，公立醫院急症室每千名求診者中，有254.7人有流感病徵，比率高達四分之一，是去年3月以來最高。此外，今個高峯期已有66人死於流感，包括前日新增的兩名成人，幸暫未有兒童死於流感。昨日亦再多48間幼稚園或幼兒中心停課，令全港停課學校累計增至349間。

食物及衞生局局長陳肇始昨表示，若停課期間學校無出現其他問題，料於停課七天後陸續復課，即首批學校最快周六起復課。她又指，本周內會再召開跨部門會議，討論是否需要加強停課措施。

對於有幼稚園表示因診所未能購買疫苗，導致未能安排學童打針，陳肇始引述衞生署指，已跟藥廠了解確認疫苗存貨充足，呼籲家長帶同子女打針。

醫生「谷爆」 周六集會申訴

至於兒童嚴重流感個案今年累積至13宗，最新一宗是一名35個月大男童，上周六開始發燒和咳嗽，周一出現抽搐病徵，到荃灣港安醫院求醫後，同日轉送仁濟醫院急症室，再轉到瑪嘉烈醫院兒科深切治療部接受進一步治療。中心指，男童感染甲型流感併發腦炎，現時已轉到普通病房留醫，情況穩定。男童沒有接種流感疫苗，他的父母、外祖母均沒有病徵，但其四歲哥哥同樣感染甲型流感，情況穩定，毋須入院。

流感高峯令公院病房逼爆，繼逾百公院護士周日集會，抗議前線人員壓力爆煲後，兩大公院醫生工會亦將於本周六在伊利沙伯醫院舉行集會，名為「不在沉默中谷爆」醫生申訴大會，並邀請陳肇始及醫管局行政總裁梁栢賢出席。工會代表認為，現時工作環境非常不安全，若人手比例沒調整，出錯機會將大大增加，希望當局正視。

■記者袁樂婷、于健民

上一則
上一則
內地25省市爆豬瘟 撲殺92萬隻豬

下一則
下一則
陳啟宗憂港成貿戰祭旗對象